「LIHKG 原創」2016 沖繩自駕遊

有老有嫩去沖繩，要諗既野好多，玩既又要啱細路，又要唔好悶親老人家，食既又要細路食得，又要大人食得，未出發已經頭爆。

預先要諗定行程再決定要住既 Airbnb ，因為4大2細去，兩件細仲講梗係3-4歲，租 Airbnb 成間 house 無咁影響到其他人。

最大鑊既係屋企人話去沖繩，係在我準備去歐洲成個月既之前幾日，我得幾日時間要安排晒所有野，機票、租車、Airbnb 同埋1晚酒店。

Book Airbnb 先最煩，得番一個月左右準備，選擇已經唔多，一係就好大間，一係就好細間，細間限5人果啲又話我超過人數，話我多一個，其實兩件細既咪當一個，同班屋主 EMAIL來來往往，最後都係租大間算。(最後發覺洗多啲真係舒服好多)

Book 車經 訂佐 ORIX，有 early bird 平啲，揀佐部 7人車，5日4夜 30,000 日元。 (但呢個網站你要全日文介面入，連自己名都要轉番日文去輸入)

Book 好晒所有野，又有另一個難題，就係阿媽話每日唔好開車咁耐路程，叫我 Plan 好啲喎，真係大檸樂，搞到我仲要用 google map 整埋每日行車路線 share 埋俾大家睇。

慌死我唔死咁。

未有圖

坐港航 0725 班機，飛的去機場，去到機場港航 Counter 已經打晒蛇餅，早一晚做晒 online check in 以為會快啲，但就無 Printer 印登機牌，見到咁多人，即刻用埋自助機印登機牌，兩件小朋友就唔可以用自助機，結果排 counter 寄行李都排佐半個鐘。

入到禁區，揀佐最快既麥當當，不過買完係要趕上機果隻，因為實在太多人排。

又要 cheap cheap 坐巴士上機。

飛兩粒幾鐘去到沖繩那霸機場，呢次順利無乜 delay，但撞啱有班台灣機到，人山人海排隊過關，我地因為有人去廁所，結果幾乎包尾先過。

去到行李運輸帶，幾件行李都俾人搬埋落地下了，但過關好順利，海關見我地係成個 family，所以無截停檢查。

由架機到埗到出佐關差唔多用佐成個鐘頭。

Ok

講漏佐樣野，我地自己用佢部機印既登機証，最後上機喺佢部機係嘟唔到，搞到佢地要去第二度整一整先用得。

租車揀佐 ORIX ，佢地要去國內線大樓先有 shuttle bus，咁要自己行番去國內線大樓，要經過個露天停車場，OTS 就可以直接在國際線大樓登記，仲要少人過國內線大樓果邊。

ORIX 條龍都幾長下，幾部小巴都上唔到車，後尾嚟架大巴先上到，在排隊等車果陣，有人會核對你資料 (佢會用你登記電話號碼同你對)，然後派個數字牌俾你，最後按次序上車，會有一個職員跟車，佢就會即場問你洗唔洗再加保險，加到去一份連墊底費都包埋既保險，記得果陣大約5,6千日元。(個職員唔識英文，都係指著份野估佢係講要唔要加保)

ORIX 機場個車場喺 Outlet 附近，Shuttle 過去幾個字，但係由機場排隊到過到嚟，又唔見佐十個字。

去到車場又要再排隊，等嗌冧巴，Counter 可以用英文溝通，用 visa 或現金付款，網上落Booking 果陣無提供司機資料，到呢度先俾國際牌佢地登記，取車的職員也能用英文溝通，仲幫我地 Set 埋 GPS 做中文，但最後發現漢化後既GPS介面係廢到爆，有好多問題，最後都係用番英文介面先得。

派佐架 Honda Stepwgn 2015年版，部車落地仲要無半年，又靚仔又新，我地另外租埋幼童 seat，俾多一千日元左右。

車尾可以單開一邊或全開門，在唔摺椅下，可以打側放到個29寸喼，我地就塞佐一個大幾個細喼，又唔遮到車窗。

Orix 租車場，有好多優惠小冊子派，你可以去拎嚟參考。

第一個沖繩目的地

醫肚餓，去離拎車果度最近既漁市場 — 遊食來

沖繩遊客常到出名三個漁市場之一 (遊食來/牧志/泊漁港)，特點呢度係會有熟食，同埋價錢係比另外兩個漁市場平。

呢度難得係有檯凳坐，泊漁港係無既，泊漁港會預你拎走，會幫你用報紙包住同再包冰。

最正一定係牡丹蝦，又大隻又新鮮，香港都好難食到咁爽，仲要好平。(300日元兩隻)

遊食來側邊仲有個農產市場，我地就買佐啲菜同埋瓜類返去，留番在民宿煲湯。

留名
好掛住沖繩

兩件細路唔可以食魚生，好在都有紫菜包飯俾佢地食。

食飽就要幫佢地放電，選擇佐比較近的海軍壕公園，去玩長滑梯，無帶野墊 Pat Pat，真係慘過去布吉，Pat Pat 好痛。

留佐都幾耐下，但可惜無抽時間去對面個 “舊海軍司令部壕” ，尤其係啱啱睇完鋼鋸嶺，更加覺得後悔無去。

網上搵定一個旅行社買 “美麗海5處通票 (沖繩美麗海水族館+11處自選4處景點)” 要去御庁前單軌車站附近俾錢。(後來先知機場的國內線大樓地下都有間 JTB，可以買得到)

如果去得晒，平過自己分開買好多，買果陣對方會印份 A4 紙既單，你要去第一個景點果陣，再換正式入場券，到時就逐個入場券會在入場逐次搣走。

買完門票又要去 Airbnb 既 Office 拎鎖匙，點知去到先話無得拎，原來我無睇清楚屋主啲新 email，原來最後係條門匙要屋外既 key box 拎。

如果唔洗兜番市區拎鎖匙，本身應該行高速去 “読谷村”，無行高速真係慢到嘔，車又多又慢又多燈位同路口。

去到間民宿都成夜晚八點幾，間屋分兩層，樓下全層都係廳，客廳可以鋪塌塌米瞓，樓上就有兩間大房，同埋中間個廳有兩張床，間屋話可以瞓十幾人，但最低消費就以六人為標準，再加人就要逐個計錢。

設備有洗衣乾衣機，一個四頭石油氣爐，大過乜既對開多門雪櫃，同埋足夠你煮大餐既餐具。(樓下無影相添)

上層中間的小廳

其中一間大房

樓上望樓下，班細路就超high，咁大地方走上走落，完全係無時停。

行 Softbank 的家用 4G，Max. Download 試過超過 10MB/S，個4G 起碼有 100Mb。

Nice

因為都成八點幾，本來想自己煮野食都決定放棄。

最後搵佐沖繩算幾出名下果間”琉球之牛”，出名係等得耐。

九點鐘開到車過去，去到門口問要等幾耐，話等半個鐘，咁梗係等啦，啲人成日話等幾個鐘，等半個鐘都唔算等了，我地自己泊完車後，職員又問我地泊去邊個位，原來個停車場唔係所有位係佢地，唔可以亂泊。

有半個鐘可以四圍行下，但附近無野行，入佐間便利店

啱啱熊本地震，便利店有得捐款。

9點半返到去，已經可以入座了，用 iPad 點菜。

真炭燒

叫佐4個套餐，再加佐兩款肉，最後真係食到好漏下。

兩款前菜

主角 — A5 和牛，入口即溶

呢餐抵唔抵就見仁見智啦，講平一定有地方平過去，但老實講呢餐好滿意囉。

明天再續

lm

留名

Lm

下個月去

因為時差關係，今晚就辛苦了，早一晚已經通佐頂，但呢晚都係瞓著着。

結果成晚忙著試人地個 4G Network，狂扯最高去到10MB/S，單一 File 都 4MB幾。

四點幾瞓，結果屋企人個個都唔叫我起身，由得我瞓到中午成十二點。

又到要搵食時間，住在讀谷村，無理由唔係去最近既海人食堂，車程一個字都唔洗。

海人食堂在避風塘旁邊，其實去到你只會見到遊客，好多係香港人添。

自己入去裡面劃野食落 order，佢地會叫你留個名方便叫你拎野。(自己拎野食，無人服侍，同埋食完自己收野返去擺佢地收集碗具既地方)

呢度會有啲海產賣，我就在呢度買佐成公斤跳螺，好似六百幾日元一公斤，平過香港好多，但呢度無得幫你加工，只可以自己買返去民宿整，買完就專登車返去民宿放雪櫃。

我二月尾同女朋友去，想潛水，有無咩推介，有無咩好地方手信一定要買

返民宿擺完野，今日行程就主要在沖繩中部，先到美國村。

但屋企人好似無乜興趣，係行佐陣藥妝店買佐少少野就走。

成個美國村都無影到相。

然後又到細路仔時間，去玩個彈床公園 — 中城公園，如果無 GPS 既話，根本唔會搵得到。

主要賣點係兩座有彈床既塔，但去到原來大彈床塔係有限年齡，太細係唔可以上去，結果兩件細路都係無得在大塔玩，只可以揀個細既玩，仲要衰到玩佐陣就落雨，只好撤退。

大塔底個繩網就可以俾啲細細路玩，但上面個彈床就唔得。

本來啲滑梯都好正，但係落地全部係泥，但係佢地在上面又唔可以著鞋，即係叫人唔好玩？

落雨下，跳到下一站 — AEONMALL OKINAWA RYCOM
開佐成年幾既大型購物商場，兩個細路就去揀玩具，大人就想買野又買唔到，去到竟然成班攰到去佐星巴克飲咖啡，都唔願行。

我上次嚟無搵到呢個食，呢次真係要試下。

個包原來好鬼熱，啲雪糕係咁溶，其實都食得好論盡，啲雪糕汁係咁滴，啲細路都麻麻地鍾意食。

最後就在 Supermarket 買野返去煮。

最後煮佐啲乜？

白灼跳螺，沖繩既跳螺外層會有海苔，所以煲果陣成兜水都會變綠，香港果啲感覺上乾淨啲，但食落就差唔多。

三文魚扒同牛扒都係用佐烏克蘭帶返嚟既香料煎，不過個牛扒同尋日有比較，所以覺得麻麻。

個菜湯係落佐烏克蘭羅宋湯料，係咪真係好似紅菜頭湯呢？

手信來來去去得幾樣野，沖繩最出名係

紅薯 — 紅薯產品好多，最出名係紅薯撻，同埋好多牌子野食都會出沖繩限定，如 KIT KAT。

海鹽 — 溝佐唔同調味料既海鹽，一包包可以買嚟送人，要在國際通買。

波羅 — 波蘿乾，蛋糕產品。

紅薯撻同埋波蘿蛋糕，機場禁區內 DUTY FREE 都有得賣，可免稅，唔洗好似外面咁要規定買滿夠額先免稅。

有冇牌先?
之前有冇潛過?

女友無潛過，我有經驗，兩個無牌

你個名好正

LM

呢日就要退屋，住Airbnb 最唔好係佢地啲退房時間通常都要你十點，咁就要一早起身收拾行裝。

但呢個屋主由頭到尾都無出現過，我地洗乾淨晒啲碗筷及煲具就離開。

第一個景點，係離呢度算近既 — 殘波岬

上燈塔頂要俾錢，但上面好開揚，可惜天氣麻麻。

沖繩美麗海水族館+11處自選4處景點通票，一張只可以入水族館，另外4張就11個景點你可以入4個。(前面有 link)

揀佐琉球村，因為佢收費最貴。

其實只係一個民族村，睇下原住民舊居同埋民族表演。

明天再續。

琉球之牛超正

多謝巴打
我個OW就係喺沖繩考

之前仲未有牌果陣去沖繩都玩過體驗潛水
join左 natural blxx嘅青洞浮潛 + 珊瑚礁體驗潛水，果陣對比過都應該算最平果間。(有尐架仔潛店唔收非日語學生。講華語果尐又貴撚到系咁，講廣東話果尐直頭痴撚哂線)

教練係本土架仔，不過用英文教體驗潛水都完全無問題，一定聽得明佢講乜。都幾用心教清楚你，再係岸邊同你慢慢練習再落水，唔清楚落左幾多米啦，但印象中唔係好深

不過佢地落珊瑚礁同青洞就係行落去嘅，揹住個樽係有少少辛苦。另外，青洞撞正大浪就會唔比落去，果陣我去就係咁，結果係側邊珊瑚礁浮潛餵魚， 但都勁多魚同好靚

BTW，我之後考牌果陣落過青洞，覺得冇乜特別，同埋有其他人話旺季如果落青洞潛基本上淨係睇到腳 所以旺季去嘅話青洞浮潛就算

另外都睇過鯨鯊，佢係海下兩三米set咗個大網裝住幾條鯨鯊咁。浮潛就咁係水面on99咁睇。體驗潛水就爬係個網到睇，佢會有專人引條魚去你面前再餵佢食野，係幾壯觀嘅。有牌就可以入埋個網同佢一齊游

但我ow個教練話其實佢地雖然對外就話係養番好條魚再放出去，但查實係特登捉條魚番嚟賺錢。為左有人嚟果陣尐魚肯食野，平時又會餓鳩佢地。個網又會成日刮損佢地，所以turnover rate好高

睇巴打你過唔過到自己啦

去完琉球村，中午又要搵食，尋日食佐琉球之牛，搞到晏晝突然唔知食乜，網上即搵，搵到一間手工拉麵店。

豬手拉麵

唔記得係乜了，話人氣 NO.1

食完拉麵就去沖繩著明景點之一 萬座毛

兜一個圈就行完，好多遊客。

下一站：海中展望塔

海中公園外泊好車，要坐環保車入去，拎著在 Orix 拎既 Coupon，可以八折。(其實網上都有得 download，但要自己 print)

海中公園附近景

玩法有玻璃底遊艇同埋海中展望塔，分開兩個門票買貴過一次過買聯票。

玻璃底遊艇就係坐船出去睇海底。

同船兩件日本妹

海中展望塔

個塔延伸到海底，在海底睇魚。

係多魚睇過玻璃底遊艇

在海中展望塔橋上，有得買魚糧餵魚，引啲魚埋嚟影相。

有間餐廳

正呀，more

正

去完海中展望塔仲係好早，第二間民宿在美麗海水族館附近，對著瀨底島。

呢次間民宿要親身交鎖匙，之前約佐佢 6點半交收，佢最後話早半個鐘通知佢就得，雖然我地都早佐好多時間去到附近，但都懶得改時間了。

就參觀開車去佐瀨底島遊下車河。

仲可以去埋附近間 Aeon 超級市場掃貨，今晚要食既都喺度買。

間民宿在小山上面，去到門口已經見到有部小車喺度，民宿個主人已經到佐。

原來上嚟既係自稱打工既一個女職員，可惜無相，樣子甜美兼都有成165cm高既，包包面，但係身形唔肥。 (講到明無圖架啦)

民宿個 View

本來上到去啱啱準備日落，影佐呢張相，點知同佢交收完間屋後，個太陽都落晒山。

間 Airbnb 原來平時係做散租俾個人既，裡面有十幾張床，真係任你瞓都得，估唔到俾千幾蚊可以包場。

全景相，相機唔識對焦所以好迷幻。

最大果間房，鋪塌塌米瞓

仲有兩間房都係放上下格床，加埋可以瞓成十人都得

兩個細路就正啦，咁大地方玩，可以玩捉迷藏。 (噢 E嫁)

最正呢個，完全係 AV 場景呀。

收工啦，聽日再續。

民宿設施個明火石油氣爐係壞既，只有一個電磁爐，但就方便佐我地 SabuSabu ，洗衣機有提供，但係又寫住要逐次收錢。(可能佢平時係當做Hostel)

個浴室就好似上帖張相咁，真係幾尷尬下。

呢間屋一層過，樓上就係天台，應該都係千幾尺，但就外面有個花園，但成日覺得好似外面有人咁，間屋有幾度門出入，成日都覺得會有人由其他門或窗入屋。(睇得太多夫目前)

第二日就去美麗海水族館，不過今日天氣好差，落埋大雨，去到第一時間入佐收費區先，成個園區係得呢度要收錢，其他都係免費，連睇海豚表演都唔洗錢。

水族館的大蘇眉，呢次無影到大龍蝦，次次都聽到人見到隻龍蝦就話食就正，仲要一定係講廣東話既。

沖繩美麗海水族館重點 — 鯨鯊

唔收錢的戶外海豚表演，但要自己睇時間，隔一場都隔幾耐下，水族館可以出場時打印仔再入過，睇唔晒可以睇完表演先返轉頭。

好無癮的天氣

去完水族館，返佐去名護市食 “燒肉我那霸” 新店，我地去到果陣過佐 3點，放題收費要以晚餐計算，不過，既然來了，也不計較太多了，晚餐放題好似3千幾日元一個人，另外有小童收費。

肉類要去凍櫃拎

兩件細路唔知係咪之前玩得太興奮，去到食飯兩件都瞓晒覺，本來要收錢，但埋單發覺兩個都無收。

不過唔知係咪未到正式夜晚，覺得啲野都唔多，完全同 Lunch 啲人一樣，我去到好多食Lunch 都未走。

食完就再去埋個波蘿園，用之前既通票入場，原來通票係唔包波蘿車，要坐波蘿車要另外俾錢。

波蘿園除佐買佐啲波蘿蛋糕都無咩買到。

本來想去埋隔離個熱帶果園 (通票都包) 但係太晏所以無去，另外天氣仲係唔好，本來想去古宇利大橋都放棄埋。

最後又再去 Supermarket 買野返去煮。

今日又再天公做美，但係我地今日就要返那霸住，聽朝機返香港。

退屋，民宿果個女仔我同佢講佐會十點走，佢就九點鬆啲就上佐嚟，搞到勁尷尬咁，我地仲喺度執野，佢就行嚟行去，其實覺得都幾老土下。

今日要開車返那霸，就唔想行咁多路，唔再去北部景點了，第一個行程係醫肚餓，行高速落去沖繩市，好快都係一個鐘鬆啲就到。

泡瀨漁港

裡面個市場有鮮魚、刺身同埋一啲海產乾賣。

在裡面點野食，可以在外面或出面食，我地就揀佐出面。

咁啱東瀛遊有一團人嚟咗，佢地就睇劏吞拿，原來即開即食，不過當然佢地無可能分晒成條，只係食一部份。

另外嚟到呢度當然係食龍蝦啦，套餐可以好多配搭，海膽、鰻魚飯、刺身都有，當然一定有當特產—海葡萄。

牡丹蝦刺身呢度都係好平同好食

牛奶，見佢啡啡地，仲以為係咖啡。

呢檔魚市場食過, 大伏. d 龍蝦係急凍. 又係見一車車旅行團黎食. 下次我發誓旅行團去食既地方唔會再揀個d 地方食.

btw, 個post 高質, 皮已正

旅行團唔係食我地呢啲喎，只係嚟湯條魚。

我喺那霸食過間三郎，其實都係差唔多。

食完餐龍蝦晏，繼續往南部進發。

但好奇怪啲相既相片日期，今日會見到兩張美國村既相，明明呢日好似無去，係早幾日去的。

明明記得係直踩去 ASHIBINAA Outlet，仲要 GPS 教路行佐好耐市區路先上到高速。

沖繩車載 GPS 個估算時間係好唔準，因為佢無預你超速，次次講到好耐，但係陣間就到，一般嚟講用 map code 搵地方都幾準下。

ASHIBINAA Outlet
ABC Mart 無退稅，佢有啲特價鞋都幾抵下，ADIDAS、ASICS 都有 OUTLET， 不過沖繩 Shopping 就款比較少，想血拼就會失望啲。

去完 Outlet 返那霸國際通既酒店，但酒店不設有停車場，所以拎到房後，第一時間還車算了，喺那霸已經無景點想去，又唔想搵位泊車。

交車前要入油，5日先用佐3百幾蚊油，架車都算幾慳油下。(以純油車計)

今晚點都要帶屋企人食番餐呢邊算出名既拉麵 — 暮暖拉麵 (當然好多人都話應該去通堂，但係國際通附近無，又唔想坐車。)

門口條龍排到癲，真係排成個鐘先食得到，食個拉麵排得耐過琉球之牛呀。

用自助機俾錢買票

餃子

拉麵，唔識分好唔好食啦，食得落肚囉。

[img]

順便行埋國際通，但屋企人個個都無乜興趣，明明有兩個從來無嚟過都係咁。

無 check 到張相，衰佐。

拉麵，唔識分好唔好食啦，食得落肚囉。

海葡萄好冇食

最想試呢個

咬落爽爽，好大浸海水味，真係唔會專登叫，次次跟餐有，食下就算。

最後一晚喺沖繩，無理由唔試下居酒屋既，結果用 yahoo 日本地圖搵，酒店附近搵到間試下。

人地日本人就去居酒屋劈酒，我地就帶兩條細路去見識，

呢個紅薯唔知乜東東，我地無叫，以為係送，點知到最後原來要收錢。

樣樣叫啲試下咁囉。

個燒海老最正

間野無乜客都覺得伏伏地，但係 Search 過附近最近呢間就算了。

食完就返酒店瞓，聽日要早起。

旅行團係黎湯條魚, 不過除左d魚, 佢地其他野都係急凍. 包括主打既龍蝦. 我係食完, 食到屋企人歪晒面話下次唔好再黎, 再搵番d 人去完食既評價先知賴野.

基本上係日本食龍蝦, 新鮮既話一係刺身, 一係乜都唔攪就咁蒸熟佢食. 唔會整咁重口味遮左新鮮蝦既鮮味.

LIHKG 原創

留個名

今朝要退房，食埋個早餐就要返機場歸家

住那霸真係貴，租佐兩間酒店房，貴過一晚民宿，但 Size 係民宿既唔知幾多分之一，幾乎連喼都開唔到。

酒店四週的景，間酒店唯一好處係近國際通同埋 “県庁前駅”，行過去好近，方便返機場。

包埋早餐，但係無影到相。

退房去單軌車站

県庁前駅

終於要走了。

國內線大樓內的 JTB，可以買到沖繩景點通票

Check in 寄行李，預唔預先網上 Check in 都係排同一條隊。

排隊入安全檢查

要飛啦～～！！！

THE End

正評支持

同帖加送 — 非今次遊既沖繩舊相一批。

首里城 — 個個嚟沖繩都必定到既景點之一，在市中心交通方便，無自駕都 OK。

市中心的波上宮

好似已經拆佐既樹屋餐廳

嘉手納美軍基地外睇 F-15 升空

那霸空港 — 乜上自衛隊 F-15

小祿暖暮包場

KOJIMA x BIC CAMERA NAHA 那霸店

ASHIBINAA Outlet 附近的大型體育用品店 — Sports Depot Toyosaki
超大仲要有退稅。

遊食來的農產品市場

美國村附近的東京書店。

AEONMALL OKINAWA RYCOM 裡面以克賣的牛扒店

同佢講要大約幾多克，佢就會以佢經驗去切，如果切多佐好多 (過百克)，佢就會飛佐邊肥膏邊，但都會有十幾克誤差。(變相抵佐啲)

切好俾晒錢，就要等另一邊同佢講要加咩飲品，配野，然後返位等你個平安鐘響。(會俾個鐘你返去等)

不過麻麻地好食。

前面提過既另外兩個漁市場

國際通的牧志公設市場，3個裡面唯一一個有加工整野食既市場，不過擺明做遊客生意，樓下買野，樓上餐廳加工，有唔少台灣仔做Sales，講國語 ok。，抵唔抵食自己諗。 (沖繩洗費點都比其他大城市平)

樓上就係餐廳，有幾間可以自己揀

魚生就無乜特別，可以樓下買或者餐廳叫都得。

樓下買海鮮，我地買佐啲大蝦愛嚟燒。

另外夜光貝兩食，一半炒一半刺身，都幾好食下。

另外呢條青衣又係兩食，條魚另一面係起佐肉做刺身。

另外一個海產市場 — 泊漁港

呢度主力唔係做遊客生意，係無檯凳俾大家坐低食，得一間店係有得坐，但係你又唔可以拎外面野去食。(有一張，但係檯同凳都係濕既，啲人拎嚟放貨用)

會見到有個地方係工人劏魚用，大大條吞拿即劏。

我自己就買佐六份魚生當早餐 (果陣朝早八點幾咋)

我幫佢買完啲魚生，佢地係用報紙幫你包住，另外要袋啲冰比你保鮮，呢邊買魚生連豉油都唔會俾你，遊食來係會提供，呢度要俾錢買，細枝既仲貴過果邊廿日元。

無自駕無跟團的北部遊 — 行高速的巴士去北部，單程成2000 YEN，果陣話星期六、日有得買日票，坐唔係高速既車可以全日慳番一半，我果日坐巴士都坐5-6000日元。

呢班車唔係開得好密，所以一定要睇時間表等車。

高速中途會停俾大家去廁所，如果你坐非高速巴士就無架啦，非高速果架坐成3個鐘頭，呢架坐兩個鐘左右。

架車會經過美麗海水族館，大部份乘客都呢度落，但我之前都去過所以呢次無去，今次去既係今歸仁遺跡。

落車俾錢個司機，成二千日元，要先換佐銀仔再由佢部自助收銀機慢慢收。(不過個司機無咁做，直接收佐我二千YEN)

今歸仁有 Locker 租，我就租嚟擺野，行就無乜野好行，仲有一個清朝乾隆年代既石碑。(無貼過嚟)

去完今歸仁再去古宇利島，唔會有車由呢度去，就算你由名護去都去唔到。

古宇利大橋

古宇利島，白色係古宇利塔，但我無上去。

去佐間餐廳食野果陣，前面有條o架妹。

去完古宇利島返市區就慘了，去好遠先有巴士返名護，名護再轉車出市區，要坐慢車，唔行高速。

最後

國際通內的 C & C 早餐，開八點，果朝要早機飛，所以八點未夠就等食。

千幾日元的一個早餐。

呢次真係 share 完了。

評已正
我一月想去5日
巴打有無咩地點推介？
利申唔識渣車

咁要睇埋你幾多個人去，坐車係一個好重要考盧因素。

沖繩去北部如果自己去係好嘥時間，坐車成六個鐘頭，只係去到水族館。

唔自駕，可以諗跟 local tour ，唔會比自己坐車貴好多，但係你就可以去更多景點，沖繩巴士唔會好密，郊區可以1-2小時一班車。

印象中 local tour 有幾條線，北線就會去水族館果邊，另外南線會去玉泉洞果邊。

好似喺旭橋站附近集合。(報名就機場都好似有)

自己google。

景點睇你自己鍾意睇啲乜囉，大路野你跟local tour都實會去。

水族館入場就真係最抵，你去鄰國珠海個水族館睇鯨鯊都成5-6百蚊入場，呢度收你二千幾日元。

仲要睇埋天氣，果度天氣好無彩，今日落雨，聽日可以勁好多，或今日好天，聽日落大雨。

利申：12月份, 4月份, 7月份都去過，都有遇過落雨又好天。

7月試過仲勁，出海睇海底魚，出去風和日麗，回程開始風雲變色，一上岸就落大雨，在車上落佐好耐雨，隔1-2個鐘又好天番。

好詳細

留名，過幾日去，樓主救命恩人

樓主用咩方法查mapcode?例如app?定睇地圖搵

泡瀨魚港出面係咪仲有間即燒鰻魚飯

Google 打地方名，一定搵到，間唔中一兩個錯，通常遊記出錯多，十個有一，兩個錯。

我係遊記搵，錯 code 就 Google 多次。

我今晚返去上網再搵俾你，我應該有 keep.

果陣唔覺喎，一心諗住去食龍蝦咋。

感激訂左機票先發現沖繩好似無咩野玩，不過本身都中意睇風景，想問你酒店用左幾錢到，我3個人6日4000蚊，因為我跨年好似貴好多，你推唔推薦1月頭玩水，我google話沖繩海既溫差唔係太大，但係又驚凍唔該哂，太多問題

GPS 用到電話就用電話號碼入，唔得就用 map code，再唔得就即google.

糸滿市 遊食來 232 484 199
那霸市 海軍壕公園大滑梯 33 036 725
中頭郡読谷村 海人食堂 電話：098-956-1640
読谷村 残波岬 電話：098-958-0038，MAP CODE：1005685296
美國村 美國村 電話：098-936-1234，MAP CODE：33525598
北中城村 AEONMALL OKINAWA RYCOM 電話：098-930-0425，MAP CODE：33530406
中城村 中城公園 33 410 668
海鮮料理 浜の家 電話：098-965-0870，MAP CODE：206 035 759
恩納村 琉球村 電話：098-965-1234，MAP CODE：206033097
萬座毛 萬座毛 電話：098-966-1210，MAP CODE：206312038
海中展望塔 海中展望塔 電話：0980-52-3379，MAP CODE：206442075
名護 燒肉乃我那霸（本店） 電話：098-052-6629，MAP CODE：206687130
名護 燒肉乃我那霸（新分店） 電話：098-043-6583，MAP CODE：206657878
名護 沖縄美ら海水族館 電話：0980-48-3748，MAP CODE：553075767
国頭郡今帰仁村 今帰仁城跡 電話：0980-56-4406，MAP CODE：553081414
古宇利オーシャンタワー 古宇利 Ocean Tower. 電話：0980-56-1616，MAP CODE：485693485
名護 菠蘿園 電話：0980-53-3659，MAP CODE：206 716 467*85
浦添大公園 電話：098-873-0700，MAP CODE：33036694
中頭郡読谷村 海人食堂 電話：098-956-1640
うるま市 勝連城跡 電話：098-978-7373，MAP CODE：499570140
読谷村 残波岬 電話：098-958-0038，MAP CODE：1005685296
恩納村 琉球村 電話：098-965-1234，MAP CODE：206033097
萬座毛 萬座毛 電話：098-966-1210，MAP CODE：206312038
那覇 國際通 電話：098-951-2311，MAP CODE：33157382
首里城：琉球王國統一後國王的城居 電話：098-886-2020 ，MAP CODE：33161497
那覇 傑克牛排館 電話：098-868-2408
那覇 通堂拉麵（小祿本店） 電話：098-857-5577
通堂拉麵（琉大北口店） 電話：098-896-2410

我上次洗佐8千幾，4晚民宿，1晚酒店。

落唔落水，自己諗，我果次12月頭去，連冷氣都唔洗開都瞓到，其實得廿度鬆啲。

巴打 感激感激

9月去過自駕遊留名
好想去多次

我都係十二月中去左沖繩環島單車

同我之前去個d景點一樣咁濟

沖繩個個去嚟去去都係果啲之麻。

個個咪又係睇人地去過嘅地方，再自己去。

自駕遊。正

人均8千幾？

剩計酒店八千幾。

租車二千幾。

食果啲睇你點食囉。

門票4千日元

油費三舊水左右。

剩計酒店八千幾。(4大2細)

租車二千幾。

食果啲睇你點食囉。

門票4千日元 (大人一個)

油費三舊水左右。

我跨年租jazz旺季 6日2500你租新車又係2000幾

我嚟緊除夕完就馬上上沖繩
又係廚叉今次重要ETD0655
見到講到咁多人我0530先到機場會唔會仆街

啱啱去完沖繩返黎
不過非自駕遊 都係靠搭車

麻唔麻煩

租車租左幾日 同點解
點解我試禁過 2日都成千五 我係禁PIRUS

因為我淨係去三日
有一日係join day tour有旅遊車帶我地去唔同景點 唔洗煩交通
其餘兩日搭輕軌都OK 唔麻煩

你邊個網租先？仲有要Early Bird 先平喎。

我租車係30000日元，另外加全保加佐六千日元左右。

劉明一身蟻

除左樓主你個間仲有無咩燒肉係推介